---
title: Suppenschildkröte frisst 915 Münzen
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2017-03-10T15:23:59+00:00
url: /2017/03/suppenschildkroete-frisst-915-muenzen/
instant_articles_submission_id:
  - "439310186405217"


tags:
  - presseschau
  - schildkroete
  - tierwelt
format: link

---
Die Schildkröte "Omsin" ("Sparschwein") lebte in einem Gewässer im thailändischen Sriracha, etwa 120 Kilometer südöstlich von Bangkok. Als auffiel, dass die Meeresschildkröte beim Schwimmen ein Bein nicht benutzte und zunehmend Schwierigkeiten beim Atmen hatte, wurde sie in eine Schutzanlage gebracht und dort untersucht.

Zunächst glaubten die Veterinäre noch, das Tier leide an einem Tumor. Röntgenuntersuchung und Computertomographie zeigten dann aber, dass der Magen des 25-jährigen Weibchens komplett mit Münzen gefüllt war.

Münzen in Teiche mit Schildkröten zu werfen, bringt nach der Vorstellung vieler Thais Glück und Langlebigkeit. Offenbar hatte die Schildkröte einen großen Teil des ins Wasser geworfenen Geldes zu sich genommen. Daraufhin war ihr Leib angeschwollen, der Panzer eingerissen, die Haut hatte sich entzündet. Das Tier hatte große Schmerzen und litt zu allem Übel auch noch an einer Lungenentzündung.

http://www.spiegel.de/panorama/thailand-suppenschildkroete-frisst-915-muenzen-operation-gelungen-a-1137550.html